msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: Nubula\n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Application: Oxygen Not IncludedPOT Version: 2.0\n"
"X-Generator: Poedit 3.5\n"

#. SetStartDupes.STRINGS.BIONIC_STRESS_HARDWIRED
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.BIONIC_STRESS_HARDWIRED"
msgid "Bionic duplicants have a hardwired stress reaction since they are mostly incompatible with normal stress reactions"
msgstr "바이오닉 복제체는 일반적인 스트레스 반응 대신 하드웨어적인 스트레스 반응을 갖습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.EXCLUSIVITY_RULE_CONFLICTING
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.EXCLUSIVITY_RULE_CONFLICTING"
msgid ""
"Mutual exclusivity detected:\n"
"With vanilla generation rules,\n"
"this would not be added, as it is mutually exclusive with:"
msgstr ""
"상호 베타적 요소 감지 :\n"
"기본 생성 규칙에서는 다음 반응과 상호 베타적이기 때문에 추가가 불가능합니다 :"

#. SetStartDupes.STRINGS.MISSINGSKILLGROUP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.MISSINGSKILLGROUP"
msgid "Missing Attribute!"
msgstr "관심사가 할당되지 않았습니다!"

#. SetStartDupes.STRINGS.MISSINGSKILLGROUPDESC
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.MISSINGSKILLGROUPDESC"
msgid "This Attribute could not be found: {0}"
msgstr "해당 관심사를 찾을 수 없습니다 : {0}"

#. SetStartDupes.STRINGS.MISSINGTRAIT
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.MISSINGTRAIT"
msgid "Missing Trait!"
msgstr "특성이 할당되지 않았습니다!"

#. SetStartDupes.STRINGS.MISSINGTRAITDESC
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.MISSINGTRAITDESC"
msgid "This Trait could not be found: {0}"
msgstr "해당 특성을 찾을 수 없습니다 : {0}"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.ADDTOSTATS
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.ADDTOSTATS"
msgid "Add new"
msgstr "추가"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.APPLYSKIN
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.APPLYSKIN"
msgid "Apply this Personality"
msgstr "이 스킨을 적용"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.CYCLENEXT
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.CYCLENEXT"
msgid "Cycle to next"
msgstr "다음"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.CYCLEPREV
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.CYCLEPREV"
msgid "Cycle to previous"
msgstr "이전"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.DUPELICITYEDITINGBUTTONTOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.DUPELICITYEDITINGBUTTONTOOLTIP"
msgid "Edit Duplicants"
msgstr "복제체 편집"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.DUPESKINBUTTONTOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.DUPESKINBUTTONTOOLTIP"
msgid "Select Duplicant Personality (Skin)"
msgstr "복제체 스킨 적용"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.MODIFYBUTTONTOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.MODIFYBUTTONTOOLTIP"
msgid "Modify Duplicant Stats"
msgstr "복제체 설정 편집"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.MODIFYBUTTONTOOLTIP2
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.MODIFYBUTTONTOOLTIP2"
msgid "Apply Stat Changes"
msgstr "편집한 설정 저장"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.PRESETWINDOWBUTTONTOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.PRESETWINDOWBUTTONTOOLTIP"
msgid ""
"Open Duplicant Preset Window\n"
"To create a preset from this duplicants stats,\n"
"click the \"Generate Preset\" button in the preset window."
msgstr ""
"복제체 사전 설정 창 열기\n"
"이 복제체의 설정을 저장하려면 사전 설정 창에서\n"
"\"사전 설정 생성\"버튼을 누르십시오"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.REMOVEFROMSTATS
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.REMOVEFROMSTATS"
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.REROLLCAREPACKAGE
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.BUTTONS.REROLLCAREPACKAGE"
msgid "Reroll for a different Care Package"
msgstr "다른 케어 패키지로 변환"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.BUTTONS.CLOSEBUTTON.TEXT
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.BUTTONS.CLOSEBUTTON.TEXT"
msgid "Return"
msgstr "닫기"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.BUTTONS.CLOSEBUTTON.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.BUTTONS.CLOSEBUTTON.TOOLTIP"
msgid "Close window"
msgstr "창 닫기"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.BUTTONS.RESETBUTTON.TEXT
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.BUTTONS.RESETBUTTON.TEXT"
msgid "Reset All Changes"
msgstr "모든 변경사항 초기화"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.BUTTONS.RESETBUTTON.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.BUTTONS.RESETBUTTON.TOOLTIP"
msgid "Reset all changes you have made to the care package selection"
msgstr "관리 패키지 선택에 대한 모든 변경사항을 초기화합니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.CREATECAREPACKAGEPOPUP.INVALIDID
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.CREATECAREPACKAGEPOPUP.INVALIDID"
msgid "Could not create new care package!\n\nThere is no item with the Id or name \"{0}\""
msgstr "새로운 관리 패키지를 생성할 수 없습니다!\n\n\"{0}\"(이)라는 ID 또는 이름을 가진 항목이 존재하지 않습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.CREATECAREPACKAGEPOPUP.SUCCESS
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.CREATECAREPACKAGEPOPUP.SUCCESS"
msgid "Successfully created a new care package with {0}"
msgstr "{0}(이)가 관리 패키지 목록에 성공적으로 추가되었습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.CREATECAREPACKAGEPOPUP.TITLE
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.CREATECAREPACKAGEPOPUP.TITLE"
msgid "Care Package Creation"
msgstr "관리 패키지 생성"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.SCROLLAREA.CONTENT.AMOUNTINPUT.LABEL
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO."
"SCROLLAREA.CONTENT.AMOUNTINPUT.LABEL"
msgid "Amount:"
msgstr "수량 :"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.SCROLLAREA.CONTENT.ITEMDISCOVERED.LABEL
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO."
"SCROLLAREA.CONTENT.ITEMDISCOVERED.LABEL"
msgid "Item Discovered"
msgstr "발견 필요"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.SCROLLAREA.CONTENT.REQUIREDDLCS.LABEL
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO."
"SCROLLAREA.CONTENT.REQUIREDDLCS.LABEL"
msgid "Required Dlcs:"
msgstr "필요 DLC:"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.SCROLLAREA.CONTENT.UNLOCKATCYCLE.LABEL
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO."
"SCROLLAREA.CONTENT.UNLOCKATCYCLE.LABEL"
msgid "Unlocked at cycle:"
msgstr "출현 주기 :"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.SCROLLAREA.CONTENT.UNLOCKCONDITIONSLABEL
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO."
"SCROLLAREA.CONTENT.UNLOCKCONDITIONSLABEL"
msgid "Conditions required to unlock:"
msgstr "출현 조건 :"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.ADDCAREPACKAGEBTN.TEXT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST."
"ADDCAREPACKAGEBTN.TEXT"
msgid "Add new custom care package"
msgstr "새로운 관리 패키지 추가"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.ADDCAREPACKAGEBTN.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST."
"ADDCAREPACKAGEBTN.TOOLTIP"
msgid "Add a new custom care package.\nEnter the id of the item you want to add in the text field above."
msgstr "새로운 사용자 정의 관리 패키지를 추가합니다.\n바로 위 텍스트 박스에 추가하려는 물품의 ID를 입력하십시오."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.CAREPACKAGEITEMID.TEXTAREA.PLACEHOLDER
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST."
"CAREPACKAGEITEMID.TEXTAREA.PLACEHOLDER"
msgid "insert new care package item Id or Name (experimental)..."
msgstr "새로운 관리 패키지 항목 ID 또는 이름(실험적)을 입력하십시오"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.CAREPACKAGEITEMID.TEXTAREA.TEXT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST."
"CAREPACKAGEITEMID.TEXTAREA.TEXT"
msgid ""
msgstr ""

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.SCROLLAREA.CONTENT.NONEAVAILABLE.LABEL
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST."
"SCROLLAREA.CONTENT.NONEAVAILABLE.LABEL"
msgid "No custom care packages yet"
msgstr "사용자 정의 관리 패키지가 없습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.SCROLLAREA.CONTENT.PRESETENTRYPREFAB.DELETE_CARE_PACKAGE_TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST."
"SCROLLAREA.CONTENT.PRESETENTRYPREFAB.DELETE_CARE_PACKAGE_TOOLTIP"
msgid "Delete Care Package"
msgstr "관리 패키지 삭제"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.SEARCHBAR.CLEARTOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST."
"SEARCHBAR.CLEARTOOLTIP"
msgid "Clear search bar"
msgstr "검색 창 초기화"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.SEARCHBAR.INPUT.TEXTAREA.PLACEHOLDER
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST."
"SEARCHBAR.INPUT.TEXTAREA.PLACEHOLDER"
msgid "Filter care packages..."
msgstr "관리 패키지 검색"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.SEARCHBAR.INPUT.TEXTAREA.TEXT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST."
"SEARCHBAR.INPUT.TEXTAREA.TEXT"
msgid ""
msgstr ""

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.SHOWVANILLA.LABEL
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST."
"SHOWVANILLA.LABEL"
msgid "Show Vanilla Care Packages:"
msgstr "기본 관리 패키지 표시:"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.SHOWVANILLA.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST."
"SHOWVANILLA.TOOLTIP"
msgid "Also show vanilla care packages in the list.\nNote that these cannot be modified."
msgstr "기본 관리 패키지를 목록에 표시합니다.\n기본 관리 패키지는 수정 할 수 없습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.RESETALLPACKAGES.TEXT
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.RESETALLPACKAGES.TEXT"
msgid "Are you sure you want to reset all modifications you have done to the care package selection?"
msgstr "관리 패키지 설정 변경 사항을 전부 초기화하시겠습니까?"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.RESETALLPACKAGES.TITLE
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.RESETALLPACKAGES.TITLE"
msgid "Reset Care Packages"
msgstr "관리 패키지 초기화"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.TITLE
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.TITLE"
msgid "Care Package Editor"
msgstr "관리 패키지 편집"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.UNKNOWN_ITEM_TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.UNKNOWN_ITEM_TOOLTIP"
msgid "The item of this care package could not be found in the current game version."
msgstr "현재 게임 버전에서 이 관리 패키지의 물품을 찾을 수 없습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.UNLOCKCONDITIONTOOLTIPS.ALWAYSAVAILABLE
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.UNLOCKCONDITIONTOOLTIPS."
"ALWAYSAVAILABLE"
msgid "This care package is always unlocked"
msgstr "이 관리 패키지는 항상 출현 가능합니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.UNLOCKCONDITIONTOOLTIPS.AND
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.UNLOCKCONDITIONTOOLTIPS.AND"
msgid "AND"
msgstr "그리고"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.UNLOCKCONDITIONTOOLTIPS.CYCLETHRESHOLD
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.UNLOCKCONDITIONTOOLTIPS."
"CYCLETHRESHOLD"
msgid "Cycle {0} has been reached"
msgstr "{0} 주기 이후 출현 가능"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.UNLOCKCONDITIONTOOLTIPS.DISCOVERY
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.UNLOCKCONDITIONTOOLTIPS.DISCOVERY"
msgid "{0} has been discovered"
msgstr "{0}(을)를 발견해야 함"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.UNLOCKCONDITIONTOOLTIPS.OR
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.UNLOCKCONDITIONTOOLTIPS.OR"
msgid "OR"
msgstr "또는"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.UNLOCKCONDITIONTOOLTIPS.START
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.CAREPACKAGEEDITOR.UNLOCKCONDITIONTOOLTIPS.START"
msgid "This care package unlocks after:"
msgstr "이 관리 패키지는 다음 조건을 충족해야 출현합니다 :"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.ADDANDREMOVE.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.ADDANDREMOVE.NAME"
msgid "Add/Remove Interests and Traits"
msgstr "관심사 및 특성 편집 허용"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.ADDANDREMOVE.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.ADDANDREMOVE.TOOLTIP"
msgid ""
"Allows to add new or remove existing Traits and Interests on Duplicants.\n"
"Can be overpowered if used excessively."
msgstr ""
"복제체에게 새로운 특성이나 관심사를 추가하거나 기존 특성과 관심사를 제거할 수 있습니다.\n"
"과도하게 남용할 경우 복제체가 지나치게 강해질 수 있습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.ADDVACCILATORTRAITS.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.ADDVACCILATORTRAITS.NAME"
msgid "Allow adding Vaccilator Traits"
msgstr "신경 변동기 특성 추가 허용"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.ADDVACCILATORTRAITS.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.ADDVACCILATORTRAITS.TOOLTIP"
msgid "Allows adding Neural-Vaccilator-Traits with the \"Add Trait\" Feature."
msgstr "\"특성 추가\" 기능으로 신경 변동기의 특성을 추가할 수 있습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGEEDITOR.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGEEDITOR.NAME"
msgid "Open Care Package Editor"
msgstr "관리 패키지 편집기 열기"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGEEDITOR.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGEEDITOR.TOOLTIP"
msgid "View and modify the different additional care packages or create new ones."
msgstr "관리 패키지를 목록에 추가하거나 편집할 수 있습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGEMULTIPLIER.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGEMULTIPLIER.NAME"
msgid "Care Package Multiplier"
msgstr "관리 패키지 보정 값"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGEMULTIPLIER.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGEMULTIPLIER.TOOLTIP"
msgid "Global multiplier for the amount of item amount inside of care packages.\nDefault is 1."
msgstr "관리 패키지 내 아이템 수량에 곱해지는 보정 값입니다.\n기본 값은 1 입니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGESONLY.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGESONLY.NAME"
msgid "Print Care Packages only"
msgstr "프린팅 포드에서 케어 패키지만 출력"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGESONLY.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGESONLY.TOOLTIP"
msgid ""
"When enabled, the printing pod will only give care packages when more than "
"the the configured number of duplicants are alive.\n"
"Overrides the care package configuration of a save game."
msgstr ""
"활성화 시, 프린팅 포드는 지정된 복제체 숫자 이상의 복제체가 생존 중이라면 케어 패키지만 출력합니다.\n"
"기존 저장된 게임의 출력 목록을 재정의합니다(관리 패키지의 난이도 설정은 무시되지 않습니다)."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGESONLYDUPECAP.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGESONLYDUPECAP.NAME"
msgid "Duplicant Threshold for care packages only"
msgstr "케어 패키지 출력 임계 값"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGESONLYDUPECAP.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGESONLYDUPECAP.TOOLTIP"
msgid ""
"Only has an effect if \"Print Care Packages only\" is enabled.\n"
"While above this number of duplicants, the printer will only give care "
"packages."
msgstr ""
"케어 패키지만 출력 설정이 활성화 되어 있을 경우에만 적용됩니다.\n"
"복제체 숫자가 이 숫자 이상일 때 케어 패키지만 출력합니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGESONLYPACKAGECAP.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGESONLYPACKAGECAP.NAME"
msgid "Number of care packages for care packages only"
msgstr "케어 패키지 종류"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGESONLYPACKAGECAP.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CAREPACKAGESONLYPACKAGECAP.TOOLTIP"
msgid ""
"Only has an effect if \"Print Care Packages only\" is enabled.\n"
"Set the number of care packages that generate when the cap is in effect"
msgstr ""
"케어 패키지만 출력 설정이 활성화 되어 있을 경우에만 적용됩니다.\n"
"해당 설정이 적용될 때 생성되는 케어 패키지의 종류를 설정합니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CATEGORIES.A_GAMESTART
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CATEGORIES.A_GAMESTART"
msgid "Options for Game Start"
msgstr "게임 시작 설정"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CATEGORIES.B_PRINTINGPOD
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CATEGORIES.B_PRINTINGPOD"
msgid "Options for Printing Pod"
msgstr "프린팅 포드 설정"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CATEGORIES.C_EXTRAS
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CATEGORIES.C_EXTRAS"
msgid "Options for Traits and Interests"
msgstr "특성 및 관심사에 대한 설정"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CATEGORIES.D_SKINSETTINGS
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CATEGORIES.D_SKINSETTINGS"
msgid "Skin Options"
msgstr "스킨 설정"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CATEGORIES.E_UTIL
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.CATEGORIES.E_UTIL"
msgid "Extra Settings"
msgstr "추가 설정"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.DIRECTATTRIBUTEEDITING.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.DIRECTATTRIBUTEEDITING.NAME"
msgid "Direct Attribute Editing"
msgstr "직접 능력치 편집"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.DIRECTATTRIBUTEEDITING.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.DIRECTATTRIBUTEEDITING.TOOLTIP"
msgid ""
"Allows to directly edit the starting attributes of duplicants.\n"
"Can be overpowered."
msgstr "복제체의 시작 속성을 직접 편집할 수 있습니다.\n지나칠 정도로 복제체가 강해질 수 있습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.DUPLICANTSTARTAMOUNT.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.DUPLICANTSTARTAMOUNT.NAME"
msgid "Amount of Starting Duplicants"
msgstr "게임 시작시의 복제체의 수"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.FORCEPRINTINGMODEL.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.FORCEPRINTINGMODEL.NAME"
msgid "Print only specific duplicant models"
msgstr "특정 복제체만 출력"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.FORCEPRINTINGMODEL.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.FORCEPRINTINGMODEL.TOOLTIP"
msgid "Force the printing pod to only produce duplicants of the selected model"
msgstr "선택한 모델의 복제체만 출력되도록 인쇄 포드를 강제로 설정합니다."

#. SetStartDu
#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.DUPLICANTSTARTAMOUNT.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.DUPLICANTSTARTAMOUNT.TOOLTIP"
msgid "Choose the amount of duplicants you want to start with."
msgstr "시작 시 선택할 복제체의 숫자를 지정하십시오."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.HERMITSKIN.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.HERMITSKIN.NAME"
msgid "Hermit Skin"
msgstr "은둔자 스킨"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.HERMITSKIN.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.HERMITSKIN.TOOLTIP"
msgid ""
"Adds the Hermit to the pool of selectable skins\n"
"once the story trait has been completed atleast once on any savegame."
msgstr "선택 가능한 스킨 목록에 은둔자를 추가합니다.\n모든 저장 게임에서 은둔자 관련 스토리를 최소 한번 이상 완료해야 합니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.INTERESTPOINTSBALANCING.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.INTERESTPOINTSBALANCING.NAME"
msgid "Interest Point Balancing"
msgstr "관심사 점수 조정"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.INTERESTPOINTSBALANCING.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.INTERESTPOINTSBALANCING.TOOLTIP"
msgid ""
"Use the vanilla interest point bonus for active interests determined by "
"active traits.\n"
"Deactivate to override this point limit."
msgstr "관심사로 인해 추가되는 속성에 기본 게임의 보너스 값을 적용합니다.\n포인트 제한을 무시하고 싶다면 비활성화하십시오."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.LIVEDUPESKINCHANGE.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.LIVEDUPESKINCHANGE.NAME"
msgid "Skins for active Duplicants"
msgstr "활성화 된 복제체의 스킨 적용"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.LIVEDUPESKINCHANGE.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.LIVEDUPESKINCHANGE.TOOLTIP"
msgid "Change the Skin of already existing duplicants"
msgstr "이미 출력된 복제체의 스킨을 사용할 수 있게 허용합니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.LIVEDUPESTATCHANGE.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.LIVEDUPESTATCHANGE.NAME"
msgid "Enable Duplicity-style Duplicant Editor"
msgstr "Duplicity 스타일의 복제체 편집기 활성화"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.LIVEDUPESTATCHANGE.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.LIVEDUPESTATCHANGE.TOOLTIP"
msgid ""
"Edit your active duplicants in a new editor similar to the Duplicity-"
"savegame editor"
msgstr "Duplicity 사이트와 유사한 새 편집기에서 활성화 된 복제체를 편집합니다.\n기존의 저장된 게임에서 사용됩니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.MODIFYDURINGGAME_MINIONS.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.MODIFYDURINGGAME_MINIONS.NAME"
msgid "Modification of printing pod Duplicants"
msgstr "프린팅 포드에서 생성되는 복제체의 설정 편집 허용"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.MODIFYDURINGGAME_MINIONS.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.MODIFYDURINGGAME_MINIONS.TOOLTIP"
msgid ""
"Enable this option to add the modify button to printing pod dupes\n"
"When disabled, the feature only appears on the starter dupe selection.\n"
"This also enables the use of presets."
msgstr "활성화 시 프린팅 포드에서 복제체를 생성할 때 편집 버튼이 표시됩니다.\n비활성화 시 게임을 처음 시작할 때 복제체에게만 편집 버튼이 표시됩니다.\n사전 설정으로 추가해 둔 복제체를 사용할 수도 있습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.MORECAREPACKAGES.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.MORECAREPACKAGES.NAME"
msgid "Additional Care Package Types"
msgstr "관리 패키지 목록 편집 적용"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.MORECAREPACKAGES.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.MORECAREPACKAGES.TOOLTIP"
msgid ""
"Adds a number of items to the list of care packages that would otherwise not "
"be obtainable."
msgstr "활성화 시 관리 패키지에 여러 항목을 추가하거나 편집할 수 있습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.MYSTERIOUSMINIONMODE.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.MYSTERIOUSMINIONMODE.NAME"
msgid "Mysterious Minion Mode"
msgstr "복제체의 정보 숨기기"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.MYSTERIOUSMINIONMODE.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.MYSTERIOUSMINIONMODE.TOOLTIP"
msgid "All Interests and Traits are hidden until printed"
msgstr "모든 관심사와 특성 정보를 출력하기 전까지 표시하지 않습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.NEWGAMEPLUS.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.NEWGAMEPLUS.NAME"
msgid "NewGame+"
msgstr "새로운 게임+"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.NEWGAMEPLUS.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.NEWGAMEPLUS.TOOLTIP"
msgid ""
"Start your game with dupes you sent through the tear in previous "
"playthroughs."
msgstr "이전 게임 데이터에서 시공의 찢어짐으로 보낸 복제체를 사용해 새로운 게임을 시작합니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.NOJOYREACTION.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.NOJOYREACTION.NAME"
msgid "Disable Overjoyed Responses"
msgstr "넘치는 기쁨 반응 비활성화"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.NOJOYREACTION.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.NOJOYREACTION.TOOLTIP"
msgid "Deactivates Overjoyed Responses on newly generated duplicants"
msgstr "새로 생성되는 복제체의 넘치는 기쁨 반응을 제거합니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.NORMALTRAITSONBIONICS.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.NORMALTRAITSONBIONICS.NAME"
msgid "Allow normal traits on Bionic Duplicants"
msgstr "바이오닉 복제체에게 일반 특성 허용"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.NORMALTRAITSONBIONICS.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.NORMALTRAITSONBIONICS.TOOLTIP"
msgid "When active, allows adding regular traits to bionic duplicants."
msgstr "활성화 시 바이오닉 복제체에게 일반적인 복제체의 특성이 허용됩니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.NOSTRESSREACTION.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.NOSTRESSREACTION.NAME"
msgid "Disable Stress Reactions"
msgstr "스트레스 반응 비활성화"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.NOSTRESSREACTION.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.NOSTRESSREACTION.TOOLTIP"
msgid "Deactivates Stress Reactions on newly generated duplicants"
msgstr "새로 생성되는 복제체의 스트레스 반응을 제거합니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.OVERRIDEPRINTERCAREPACKAGECOUNT.NAME
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.OVERRIDEPRINTERCAREPACKAGECOUNT.NAME"
msgid "Override printing pod care package count"
msgstr "프린팅 되는 관리 패키지 숫자 재정의"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.OVERRIDEPRINTERCAREPACKAGECOUNT.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.OVERRIDEPRINTERCAREPACKAGECOUNT.TOOLTIP"
msgid ""
"Override the number of care packages offered in the printing pod.\n"
"A value of 0 or lower disables this feature.\n"
"Disabling care packages in the difficulty settings disables this feature.\n"
"No effect if care packages only mode is active."
msgstr "프린팅 포드에서 제공되는 관리 패키지의 수를 재정의합니다.\n"
"0 이하의 값을 입력 시 이 기능이 비활성화됩니다.\n"
"난이도 설정에서 관리 패키지를 비활성화했다면 이 기능도 비활성화됩니다.\n"
"관리 패키지 전용 모드가 활성화 되어 있다면 이 기능은 효과가 없습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.OVERRIDEPRINTERDUPECOUNT.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.OVERRIDEPRINTERDUPECOUNT.NAME"
msgid "Override printing pod dupe count"
msgstr "프린팅 포드 복제체 출력 재정의"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.OVERRIDEPRINTERDUPECOUNT.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.OVERRIDEPRINTERDUPECOUNT.TOOLTIP"
msgid ""
"Override the number of duplicants offered in the printing pod.\n"
"A value of 0 or lower disables this feature."
msgstr "프린팅 포드에서 제공되는 복제체 수를 재정의합니다.\n0 이하의 값을 입력 시 이 기능이 비활성화됩니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.PAUSEONREADYTOPRING.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.PAUSEONREADYTOPRING.NAME"
msgid "Pause on Ready to print"
msgstr "프린팅 포드 재출력이 가능할 때 자동으로 일시 정지"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.PAUSEONREADYTOPRING.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.PAUSEONREADYTOPRING.TOOLTIP"
msgid "Pause the game when the printing pod has recharged for a new print"
msgstr "프린팅 포드가 재충전되면 자동으로 게임을 일시 중지합니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.PRINTINGPODRECHARGETIME.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.PRINTINGPODRECHARGETIME.NAME"
msgid "Printing pod cooldown time"
msgstr "프린팅 포드 재충전 주기"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.PRINTINGPODRECHARGETIME.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.PRINTINGPODRECHARGETIME.TOOLTIP"
msgid ""
"Time it takes for the printing pod to recharge for the next print in "
"cycles.\n"
"Default is 3 cycles."
msgstr ""
"프린팅 포드가 재충전되는데 걸리는 시간(주기)입니다.\n"
"기본 값은 3주기입니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.PRINTINGPODRECHARGETIMEFIRST.NAME
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.PRINTINGPODRECHARGETIMEFIRST.NAME"
msgid "First print time"
msgstr "첫번째 출력 주기"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.PRINTINGPODRECHARGETIMEFIRST.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.PRINTINGPODRECHARGETIMEFIRST.TOOLTIP"
msgid ""
"Time after the printing pod offers its first print, in cycles.\n"
"Default is 2.5 cycles."
msgstr ""
"프린팅 포드가 첫번째 재충전이 완료될 때 까지 걸리는 시간(주기)입니다.\n"
"기본 값은 2.5주기입니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.REROLLCRYOPODANDJORGE.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.REROLLCRYOPODANDJORGE.NAME"
msgid "Hermit/Cryopod Modification"
msgstr "은둔자/얼어붙은 복제체 편집 허용"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.REROLLCRYOPODANDJORGE.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.REROLLCRYOPODANDJORGE.TOOLTIP"
msgid ""
"Allows modifying of the Hermit and Cryopod Duplicants.\n"
"\"Ancient Knowledge\"-Trait no longer takes the slot of a positive trait "
"during generation of these duplicants."
msgstr ""
"은둔자와 얼어붙은 복제체를 생성할 때 편집할 수 있습니다 :\n"
"이러한 복제체를 편집하는 동안 \"고대 지식\" 특성이 더이상 긍정적 특성 특성 칸을 차지하지 않습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.REROLLDURINGGAME_MINIONS.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.REROLLDURINGGAME_MINIONS.NAME"
msgid "Reroll printing pod"
msgstr "프린팅 포드 목록 재설정"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.REROLLDURINGGAME_MINIONS.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.REROLLDURINGGAME_MINIONS.TOOLTIP"
msgid ""
"Enable this option to add the reroll button to printing pod Duplicants and "
"care packages.\n"
"Care Packages allow selecting from all currently available package "
"configurations."
msgstr "활성화 시 프린팅 포드에서 나온 복제체와 관리 패키지 목록을 재설정하는 버튼이 추가됩니다.\n"
"관리 패키지는 현재 사용 가능한 모든 패키지 목록에서 선택할 수 있습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.SKINSDOREACTS.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.SKINSDOREACTS.NAME"
msgid "Skins include reactions"
msgstr "스킨에 반응 적용"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.SKINSDOREACTS.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.SKINSDOREACTS.TOOLTIP"
msgid ""
"When applying a skin, the inherited overjoyed response and stress reaction "
"get applied in addition to the skin."
msgstr ""
"스킨을 적용하면 해당 스킨에 기본적으로 할당된 기쁨 반응과 스트레스 반응이 추가적으로 적용됩니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.SORTEDPRINTINGPOD.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.SORTEDPRINTINGPOD.NAME"
msgid "Sorted Printing Pod"
msgstr "프린팅 포드 목록 정렬"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.SORTEDPRINTINGPOD.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.SORTEDPRINTINGPOD.TOOLTIP"
msgid ""
"Printing pod entries are sorted by their type, dupes come first, then care "
"packages."
msgstr "프린팅 포드의 항목을 유형별로 정렬하며, 중복된 항목이 먼저 나오고 그 다음에 관리 패키지가 등장합니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.STARTUPRESOURCES.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.STARTUPRESOURCES.NAME"
msgid "Extra Starting Resources"
msgstr "추가 시작 자원"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.STARTUPRESOURCES.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.STARTUPRESOURCES.TOOLTIP"
msgid ""
"Add some extra startup resources for your additional duplicants.\n"
"Only goes in effect with more than 3 dupes.\n"
"Only accounts for extra dupes above 3."
msgstr ""
"복제체를 추가로 생성할 경우 시작 자원을 추가합니다.\n"
"복제체가 3명을 초과할 때만 적용됩니다.\n"
"3명에서 초과한 숫자만큼만 반영됩니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.SUPPORTEDDAYS.NAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.SUPPORTEDDAYS.NAME"
msgid "Supported Days"
msgstr "지원 일 수"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.SUPPORTEDDAYS.TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DSS_OPTIONS.SUPPORTEDDAYS.TOOLTIP"
msgid ""
"Amount of days the extra starting resources should last.\n"
"No effect if \"Extra Starting Resources\" is disabled."
msgstr ""
"추가 시작 자원이 지속되는 날짜입니다.\n"
"추가 시작 리소스가 비활성화 된 경우엔 효과가 없습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.CATEGORIES.HEADER.LABEL
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.CATEGORIES.HEADER.LABEL"
msgid "Duplicants"
msgstr "복제체"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.CONFIRMATIONDIALOG.APPLYCHANGES
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.CONFIRMATIONDIALOG.APPLYCHANGES"
msgid "Apply changes"
msgstr "변경 사항 적용"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.CONFIRMATIONDIALOG.CANCEL
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.CONFIRMATIONDIALOG.CANCEL"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.CONFIRMATIONDIALOG.DISCARDCHANGES
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.CONFIRMATIONDIALOG.DISCARDCHANGES"
msgid "Discard changes"
msgstr "변경 사항 취소"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.CONFIRMATIONDIALOG.TEXT
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.CONFIRMATIONDIALOG.TEXT"
msgid ""
"Warning, there are pending changes that have not been applied yet.\n"
"Choose an action on how to proceed:"
msgstr "경고, 아직 적용되지 않은 보류 중인 변경 사항이 존재합니다.\n"
"진행하시겠습니까? :"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.CONFIRMATIONDIALOG.TITLE
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.CONFIRMATIONDIALOG.TITLE"
msgid "Unsaved Changes"
msgstr "저장되지 않은 변경 사항"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER.EFFECTS.DYNAMIC_EFFECT_TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER."
"EFFECTS.DYNAMIC_EFFECT_TOOLTIP"
msgid ""
"This effect has been created dynamically by the game without registering as "
"a resource.\n"
"Thus you won't be able to readd it from the list if you decide to remove it."
msgstr "이 효과는 리소스로 등록되지 않은 상태로 게임에서 동적으로 생성되었습니다.\n"
"따라서 제거할 시 목록에 다시 추가할 수 없습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER.EFFECTS.EFFECT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER."
"EFFECTS.EFFECT"
msgid "Effect"
msgstr "효과"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER.EFFECTS.TIMEREMAINING
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER."
"EFFECTS.TIMEREMAINING"
msgid "Remaining time in seconds | Remove Effect"
msgstr "남은 시간(초) | 상태 제거"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER.NEWBUTTONPREFAB.LABEL
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER."
"NEWBUTTONPREFAB.LABEL"
msgid "Add new effect"
msgstr "새로운 상태 추가"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER.NEWBUTTONPREFAB.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER."
"NEWBUTTONPREFAB.TOOLTIP"
msgid "Choose another effect to add to the duplicant"
msgstr "복제체에게 추가할 상태를 선택하십시오."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER.SKILLS.EXPERIENCE
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER."
"SKILLS.EXPERIENCE"
msgid "Experience:"
msgstr "경험치 :"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER.SKILLS.MASTERY
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER."
"SKILLS.MASTERY"
msgid "Mastered"
msgstr "배움"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER.SKILLS.SKILL
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER."
"SKILLS.SKILL"
msgid "Skill"
msgstr "기술"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER.TRAITINTERESTCONTAINER.CONTENT.GRP2.ADDINTERESTBUTTON.TEXT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER."
"TRAITINTERESTCONTAINER.CONTENT.GRP2.ADDINTERESTBUTTON.TEXT"
msgid "Add new interest"
msgstr "새로운 관심사 추가"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER.TRAITINTERESTCONTAINER.CONTENT.GRP2.ADDINTERESTBUTTON.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER."
"TRAITINTERESTCONTAINER.CONTENT.GRP2.ADDINTERESTBUTTON.TOOLTIP"
msgid "Choose another interest to add to the duplicant"
msgstr "복제체에게 추가할 관심사를 선택하십시오."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER.TRAITINTERESTCONTAINER.CONTENT.GRP2.ADDTRAITBUTTON.TEXT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER."
"TRAITINTERESTCONTAINER.CONTENT.GRP2.ADDTRAITBUTTON.TEXT"
msgid "Add new trait"
msgstr "새로운 특성 추가"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER.TRAITINTERESTCONTAINER.CONTENT.GRP2.ADDTRAITBUTTON.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER."
"TRAITINTERESTCONTAINER.CONTENT.GRP2.ADDTRAITBUTTON.TOOLTIP"
msgid "Choose another trait to add to the duplicant"
msgstr "복제체에게 추가할 특성을 선택하십시오."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER.TRAITINTERESTCONTAINER.DESCRIPTOR.INTERESTLABEL
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER."
"TRAITINTERESTCONTAINER.DESCRIPTOR.INTERESTLABEL"
msgid "Interests:"
msgstr "관심사 :"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER.TRAITINTERESTCONTAINER.DESCRIPTOR.TRAITLABEL
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.CONTENT.SCROLLRECTCONTAINER."
"TRAITINTERESTCONTAINER.DESCRIPTOR.TRAITLABEL"
msgid "Traits:"
msgstr "특성 :"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.FOOTER.BUTTONS.EXITBUTTON.TEXT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.FOOTER.BUTTONS.EXITBUTTON.TEXT"
msgid "Exit"
msgstr "닫기"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.FOOTER.BUTTONS.EXITBUTTON.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.FOOTER.BUTTONS.EXITBUTTON."
"TOOLTIP"
msgid ""
msgstr ""

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.FOOTER.BUTTONS.RESETBUTTON.TEXT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.FOOTER.BUTTONS.RESETBUTTON.TEXT"
msgid "Reset Changes"
msgstr "변경 사항 초기화"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.FOOTER.BUTTONS.RESETBUTTON.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.FOOTER.BUTTONS.RESETBUTTON."
"TOOLTIP"
msgid ""
msgstr ""

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.FOOTER.BUTTONS.SAVECHANGESBUTTON.TEXT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.FOOTER.BUTTONS."
"SAVECHANGESBUTTON.TEXT"
msgid "Save Changes"
msgstr "변경 사항 적용"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.FOOTER.BUTTONS.SAVECHANGESBUTTON.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.FOOTER.BUTTONS."
"SAVECHANGESBUTTON.TOOLTIP"
msgid ""
msgstr ""

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.APPEARANCEBUTTON.TEXT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.APPEARANCEBUTTON."
"TEXT"
msgid "Appearance"
msgstr "외형"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.APPEARANCEBUTTON.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.APPEARANCEBUTTON."
"TOOLTIP"
msgid ""
msgstr ""

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.ATTRIBUTEBUTTON.TEXT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.ATTRIBUTEBUTTON."
"TEXT"
msgid "Attributes"
msgstr "속성"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.ATTRIBUTEBUTTON.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.ATTRIBUTEBUTTON."
"TOOLTIP"
msgid ""
msgstr ""

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.EFFECTSBUTTON.TEXT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.EFFECTSBUTTON."
"TEXT"
msgid "Effects"
msgstr "상태"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.EFFECTSBUTTON.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.EFFECTSBUTTON."
"TOOLTIP"
msgid ""
msgstr ""

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.HEALTHBUTTON.TEXT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.HEALTHBUTTON.TEXT"
msgid "Health"
msgstr "건강 상태"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.HEALTHBUTTON.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.HEALTHBUTTON."
"TOOLTIP"
msgid ""
msgstr ""

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.SKILLSBUTTON.TEXT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.SKILLSBUTTON.TEXT"
msgid "Skills"
msgstr "기술"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.SKILLSBUTTON.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.BUTTONS.SKILLSBUTTON."
"TOOLTIP"
msgid ""
msgstr ""

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.LABEL
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.LABEL"
msgid "Duplicants"
msgstr "복제체"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.LABEL_FILLED
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPEEDITING.DETAILS.HEADER.LABEL_FILLED"
msgid "Selected Duplicant: {0}"
msgstr "선택한 복제체 : {0}"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.APTITUDEENTRY
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.APTITUDEENTRY"
msgid "{0}, ({1} +{2})"
msgstr "{0}, ({1} +{2})"

msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.APTITUDEENTRY2"
msgid ""
"{0}\n"
"({1} +{2})"
msgstr "{0}, ({1} +{2})"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.BALANCE_BALANCED
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.BALANCE_BALANCED"
msgid "<b>balanced</b>"
msgstr "<b>균형 잡힘</b>"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.BALANCE_STRONGER
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.BALANCE_STRONGER"
msgid "<b>stronger</b>"
msgstr "<b>강함</b>"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.BALANCE_TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.BALANCE_TOOLTIP"
msgid ""
"The current trait composition is {0}.\n"
"The trait balance value is {1}, for vanilla balancing it's usually between "
"{2} and {3}\n"
"Balance Composition:"
msgstr "현재 선택 중인 특성의 점수는 {0} 입니다.\n"
"표준적인 점수 값은 {1} 이며, 기본 게임에선 {2} 와 {3} 사이의 점수가 할당됩니다.\n\n현재 점수 :"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.BALANCE_TOOLTIP_SIMPLE
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.BALANCE_TOOLTIP_SIMPLE"
msgid ""
"The current trait balance value is {0}.\n"
"Values above 0 indicate a trait balance favouring positive traits (overall "
"stronger duplicant),\n"
"values below 0 indicate a trait balance favouring negative traits (overall "
"weaker duplicant).\n"
"This is purely informational and does not limit your ability to edit traits\n"
"\n"
"Balance Composition:"
msgstr "현재 선택 중인 특성의 점수 값은 {0} 입니다.\n"
"0에 가까울 수록 표준적인 성능의 복제체가 됩니다."
"이것은 순전히 정보를 제공하기 위한 값이며 편집에 제한을 주는 기능은 아닙니다.\n\n현재 점수 :"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.BALANCE_WEAKER
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.BALANCE_WEAKER"
msgid "<b>weaker</b>"
msgstr "<b>약함</b>"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.CONFIGBALANCINGDISABLED
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.CONFIGBALANCINGDISABLED"
msgid "ModConfig - Balancing Disabled"
msgstr "ModConfig - 밸런싱 비활성화"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.OTHERMODORIGINNAME
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.OTHERMODORIGINNAME"
msgid "Mysterious Origin (other mods)"
msgstr "신비한 기원 (다른 모드)"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAIT
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAIT"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAIT_RARITY_COMMON
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAIT_RARITY_COMMON"
msgid "<b>Common</b>"
msgstr "<b>평범함</b>"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAIT_RARITY_EPIC
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAIT_RARITY_EPIC"
msgid "<b>Epic</b>"
msgstr "<b>영웅적</b>"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAIT_RARITY_LEGENDARY
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAIT_RARITY_LEGENDARY"
msgid "<b>Legendary</b>"
msgstr "<b>전설적</b>"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAIT_RARITY_RARE
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAIT_RARITY_RARE"
msgid "<b>Rare</b>"
msgstr "<b>희귀함</b>"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAIT_RARITY_UNCOMMON
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAIT_RARITY_UNCOMMON"
msgid "<b>Uncommon</b>"
msgstr "<b>약간 희귀함</b>"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAIT_RARITYLEVEL
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAIT_RARITYLEVEL"
msgid "Trait Rarity: {0}"
msgstr "특성 등급 : {0}"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAITBALANCEHEADER
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAITBALANCEHEADER"
msgid "Current Trait Balance: {0}"
msgstr "현재 특성 점수 : {0}"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAITBONUSPOINTS
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAITBONUSPOINTS"
msgid "Interest Bonus:"
msgstr "관심사 보너스 :"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAITBONUSPOOL
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAITBONUSPOOL"
msgid "Interest points to spend:"
msgstr "추가적으로 사용 가능한 관심사 보너스 :"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAITBONUSPOOLTOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESETTINGSSCREEN.TRAITBONUSPOOLTOOLTIP"
msgid ""
"This Duplicant has {0} total interest bonus points\n"
"These come from the following trait boni:"
msgstr "이 복제체는 관심사 보너스가 총 {0} 점입니다.\n"
"이 보너스는 다음 특성에서 획득하였습니다 :"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESKILLSPOPUP.SCROLLAREA.CONTENT.NOSKILLSAVAILABLE.LABEL
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESKILLSPOPUP.SCROLLAREA.CONTENT."
"NOSKILLSAVAILABLE.LABEL"
msgid "No items available."
msgstr "사용 가능한 항목이 없습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESKILLSPOPUP.SCROLLAREA.CONTENT.PRESETENTRYPREFAB.SWITCHIN.TEXT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESKILLSPOPUP.SCROLLAREA.CONTENT."
"PRESETENTRYPREFAB.SWITCHIN.TEXT"
msgid "Select this"
msgstr "현재 대상 선택"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESKILLSPOPUP.TOREPLACE.LABEL
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.DUPESKILLSPOPUP.TOREPLACE.LABEL"
msgid "To replace:"
msgstr "현재 대상:"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.ADDDUPE
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.ADDDUPE"
msgid "ADD SLOT"
msgstr "슬롯 추가"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.ADDDUPETOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.ADDDUPETOOLTIP"
msgid ""
"Add an additional duplicant slot, increasing your total starting duplicant "
"count by 1."
msgstr "추가 복제체 슬롯을 생성하여 시작 복제체를 한명 더 늘립니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.GUARANTEETRAIT
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.GUARANTEETRAIT"
msgid ""
"Guarantee this trait to be rolled on a reroll.\n"
"Works in combination with the interest selector."
msgstr "선택한 특성이 다시 굴리기를 눌러도 나오도록 보장합니다.\n선택한 관심사와 함께 동작합니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.LOCKPERSONALITY_TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.LOCKPERSONALITY_TOOLTIP"
msgid ""
"Lock the current personality for rolls.\n"
"While locked, all duplicants rolled will automatically have the locked "
"personality."
msgstr "다시 굴리기를 누를 때 현재 성격이 변하지 않도록 값을 고정합니다.\n"
"잠겨 있는 동안 등장하는 모든 복제체는 자동으로 고정된 성격이 할당됩니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.PRINTINGPOD_SELECT
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.PRINTINGPOD_SELECT"
msgid ""
"The current planet the active printing pod is on.\n"
"Click to change the active printing pod"
msgstr "청사진을 출력 할 행성입니다.\n다른 행성에서 출력하고 싶다면 누르십시오."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.REMOVEDUPE
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.REMOVEDUPE"
msgid "REMOVE SLOT"
msgstr "슬롯 제거"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.REMOVEDUPETOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.REMOVEDUPETOOLTIP"
msgid ""
"Remove this duplicant slot, reducing your total starting duplicant count by "
"1."
msgstr "이 복제체 슬롯을 제거하여 시작 복제체를 한명 줄입니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.ROLLWITHTRAIT_LABEL
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.ROLLWITHTRAIT_LABEL"
msgid "REROLL WITH TRAIT"
msgstr "특성을 지정한 후 다시 굴리기"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.SELECTYOURCREW
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.SELECTYOURCREW"
msgid "CHOOSE YOUR DUPLICANTS TO BEGIN"
msgstr "복제체를 선택한 후 시작하십시오."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.SELECTYOURLONECREWMAN
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.MODDEDIMMIGRANTSCREEN.SELECTYOURLONECREWMAN"
msgid "CHOOSE YOUR LONE DUPLICANT TO BEGIN"
msgstr "한명의 복제체를 선택한 후 시작하십시오."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.DELETEWINDOW.CANCEL
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.DELETEWINDOW.CANCEL"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.DELETEWINDOW.DESC
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.DELETEWINDOW.DESC"
msgid ""
"You are about to delete the stat preset \"{0}\".\n"
"Do you want to continue?"
msgstr "사전 설정 \"{0}\"(을)를 삭제하시겠습니까?"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.DELETEWINDOW.TITLE
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.DELETEWINDOW.TITLE"
msgid "Delete {0}"
msgstr "{0} 삭제"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.DELETEWINDOW.YES
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.DELETEWINDOW.YES"
msgid "Confirm Deletion"
msgstr "삭제 확인"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.BUTTONS.APPLYPRESETBUTTON.TEXT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.BUTTONS."
"APPLYPRESETBUTTON.TEXT"
msgid "Apply Preset"
msgstr "사전 설정 적용"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.BUTTONS.APPLYPRESETBUTTON.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.BUTTONS."
"APPLYPRESETBUTTON.TOOLTIP"
msgid ""
"Apply the currenly displayed stats to the Duplicant this window was opened "
"from."
msgstr "이 사전 설정을 적용합니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.BUTTONS.APPLYPRESETBUTTON.TOOLTIPCREW
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.BUTTONS."
"APPLYPRESETBUTTON.TOOLTIPCREW"
msgid "Load the Crew Preset thats currently displayed in the preview"
msgstr "현재 미리보기에 표시된 사전 설정을 불러옵니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.BUTTONS.CLOSEBUTTON.TEXT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.BUTTONS."
"CLOSEBUTTON.TEXT"
msgid "Return"
msgstr "닫기"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.BUTTONS.CLOSEBUTTON.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.BUTTONS."
"CLOSEBUTTON.TOOLTIP"
msgid "close preset window"
msgstr "사전 설정 창을 닫습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.BUTTONS.GENERATEFROMCURRENT.TEXT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.BUTTONS."
"GENERATEFROMCURRENT.TEXT"
msgid "Generate Preset"
msgstr "사전 설정 생성"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.BUTTONS.GENERATEFROMCURRENT.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.BUTTONS."
"GENERATEFROMCURRENT.TOOLTIP"
msgid ""
"Generate and store a new preset from the currenly displayed stats.\n"
"Only has an effect if the preset doesn't exist yet"
msgstr ""
"현재 표시된 생성 화면에 등록된 복제체 정보를 저장하는 사전 설정을 생성합니다.\n"
"사전 설정을 선택하지 않았을 때만 적용됩니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.CHECKBOXES.NAMEOVERRIDE.LABEL
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.CHECKBOXES."
"NAMEOVERRIDE.LABEL"
msgid "Preset overrides Name"
msgstr "사전 설정 이름 재정의"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.CHECKBOXES.NAMEOVERRIDE.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.CHECKBOXES."
"NAMEOVERRIDE.TOOLTIP"
msgid ""
"If enabled, applying presets to duplicants also sets their name to that of the preset"
msgstr "활성화 시 복제체에게 사전 설정을 적용할 때 복제체의 이름도 사전 설정으로 등록된 이름을 따라갑니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.CHECKBOXES.REACTIONOVERRIDE.LABEL
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.CHECKBOXES."
"REACTIONOVERRIDE.LABEL"
msgid "Preset overrides Reactions"
msgstr "사전 설정 반응 재정의"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.CHECKBOXES.REACTIONOVERRIDE.TOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.ITEMINFO.CHECKBOXES."
"REACTIONOVERRIDE.TOOLTIP"
msgid ""
"If enabled, applying presets to duplicants also overrides their inherited "
"stress reaction and overjoyed response."
msgstr "활성화 시 복제체에게 사전 설정을 적용할 때 기존 복제체의 스트레스 반응과 넘치는 기쁨 반응을 무시합니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.SCROLLAREA.CONTENT.NOPRESETSAVAILABLE.LABEL
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST."
"SCROLLAREA.CONTENT.NOPRESETSAVAILABLE.LABEL"
msgid "No presets available."
msgstr "사용 가능한 사전 설정 없음"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.SCROLLAREA.CONTENT.PRESETENTRYPREFAB.ADDTHISTRAITBUTTON.TEXT
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST."
"SCROLLAREA.CONTENT.PRESETENTRYPREFAB.ADDTHISTRAITBUTTON.TEXT"
msgid "Load Preset"
msgstr "사전 설정 불러오기"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.SCROLLAREA.CONTENT.PRESETENTRYPREFAB.DELETEPRESETTOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST."
"SCROLLAREA.CONTENT.PRESETENTRYPREFAB.DELETEPRESETTOOLTIP"
msgid "Delete Preset"
msgstr "사전 설정 삭제"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.SCROLLAREA.CONTENT.PRESETENTRYPREFAB.IMPORTEDPRESET
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.SCROLLAREA."
"CONTENT.PRESETENTRYPREFAB.IMPORTEDPRESET"
msgid ""
"This crew preset was imported from your old dgsm presets, it cannot be "
"modified directly."
msgstr "이 사전 설정은 DGSM 사전 설정에서 가져왔으므로 직접 편집할 수 없습니다."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.SCROLLAREA.CONTENT.PRESETENTRYPREFAB.INVALIDMODELTOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.SCROLLAREA."
"CONTENT.PRESETENTRYPREFAB.INVALIDMODELTOOLTIP"
msgid "Preset not compatible with current duplicant model!"
msgstr "이 사전 설정은 현재 복제체 모델과 호환되지 않습니다!"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST.SCROLLAREA.CONTENT.PRESETENTRYPREFAB.RENAMEPRESETTOOLTIP
msgctxt ""
"SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.HORIZONTALLAYOUT.OBJECTLIST."
"SCROLLAREA.CONTENT.PRESETENTRYPREFAB.RENAMEPRESETTOOLTIP"
msgid "Rename Preset"
msgstr "사전 설정 이름 변경"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.TITLE
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.TITLE"
msgid "Stat Presets"
msgstr "Stat Presets"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.TITLECREW
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.PRESETWINDOW.TITLECREW"
msgid "Crew Presets"
msgstr "사전 설정 목록"

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.STARTAGAIN.SIDESCREEN_TEXT
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.STARTAGAIN.SIDESCREEN_TEXT"
msgid "Reselect start duplicants"
msgstr "복제체를 다시 선택하십시오."

#. SetStartDupes.STRINGS.UI.STARTAGAIN.SIDESCREEN_TOOLTIP
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UI.STARTAGAIN.SIDESCREEN_TOOLTIP"
msgid "Restart Light"
msgstr "Restart Light"

#. SetStartDupes.STRINGS.UNNAMEDPRESET
msgctxt "SetStartDupes.STRINGS.UNNAMEDPRESET"
msgid "(Unnamed Preset)"
msgstr "(이름 없음)"
